# LINUX vi 편집기의 이해

- 메모장, 문서와 마찬가지로 편집이 가능
- 단축키를 사용하여 작업
- vi (file_name) : 편집기 / file 열기

## vi 명령모드(ex모드) 단축키 요약
***
1. 명령모드에서 입력모드로 이동(입력 기준점 지정)
![jpg](./img/viEditor_ex_1.png)
***
2. 명령모드에서 커서 이동
![jpg](./img/viEditor_ex_2.png)
- 일반적으로 방향키로도 조작이 가능하다.
- Shift + h : 첫번째 행 첫번째 글자로 이동
- Shift + l : 마지막 행 첫번째 글자로 이동
- Shift + j,k 는 작동이 안된다. (왜지)
***
3. 명령모드에서 삭제, 복사, 붙여넣기
![jpg](./img/viEditor_ex_3.png)
- 복사, 붙여넣기의 경우 한번에 여러 행을 다루기 용이.
4. 명령모드에서 열기, 저장, 종료
```
:e file_name : vi편집기 내에서 file열기
:w : 저장
:w file_name : file_name으로 저장(이미 있을 시 다른 이름으로 저장.)
:q : 나가기
:wq : 저장 후 나가기
:x : 나가기 (자동으로 저장 후 종료)
```
